一通電話改變了我的一生

人受情緒所牽制，牽制着自己的一舉一動；人卻嚮往自由，自由驅使快樂的生活；人需要放下，放下一切的負面情緒。

房間裏傳來鳴耳的電話鈴聲，嘈吵得使我煩躁起來。一接電話，母親的聲音傳進我的耳骨裏，那親切和藹的聲線驅使我回想起五年前⋯⋯

五年前，正值忙於工作的奪命時刻，生活猶如行走的屍體般枯燥乏味，每天只盼望沒有加班的時間，能抽空回家陪伴父母。可惜事與願違，每次的加班就如建築工人將圍牆建築在我與家人之間，疏遠著彼此的關係，更令我心裏萌生了許多負面情緒，就像惡魔一樣長期控制着我的思想。

缺乏相聚的時光，父母只好致電或傳訊息給我，其次數繁多像天上的星星，更使我電話不停閃耀着。這原本乃關心的信息，為何我卻視為糞土，大罵他們一頓呢？或許是負面情緒的影響，使我淪落到如斯地步。而那次不再是父母的來電，而是毫不認識但卻改變了我人生的來電。一接電話，一把啜泣的小孩子聲音傳進我的耳骨裏，那可憐的聲線斬斷了想斷線的念頭⋯⋯

小孩抱頭痛哭地喊著：「爸爸！我很久沒有見你了，做完工作了嗎？」
我回答說：「小孩子，我不是你爸爸，你打錯了。」
小孩再喊道：「不！你一定是我的爸爸，為什麼你不要我，我是否做錯了什麼！」
正當我無言以對之際，一把滄桑卻和藹的女人聲音從遠處傳來說：「兒子啊，等母親先和爸爸說幾句話，好嗎？」
小孩迫不得已地答應她。
那女人竊竊私語地對我說：「不好意思啊先生，打擾到你，他的爸爸在數個月前因工受傷，導致死亡，我不知道如何告訴兒子，你可否扮演一下他的爸爸？不會耽誤你許多時間的。」
我頓時感到錯愕，口裏卻毫不猶豫地答說：「當然可以！」

我跟小孩聊聊他的學業，得知他雖然成績中等，但品行卻是名列前茅。我跟小孩聊聊他喜歡的飛機，打聽到他熱愛乘坐飛機。我跟他聊聊未來，得悉他有一個宏大理想——賺很多很多的錢然係報答父母。現今的小孩總日機不離手，平板電腦、手提電話如日常用品一樣不可或缺，卻從不知道這些「日常用品」乃父母的血汗錢。或許小時候的思想尚未成熟，但從這位小孩身上便可看到與人不同的思想。回想起自己的兒童時光，父母從不嗇色地給予我所有東西，從玩具、遊戲機以至父母的愛、關懷亦是應有盡有。如今我卻對父母漠視不理，連一個小孩都不如。為了安穩的生活，我埋頭苦幹工作、廢寢忘餐，更忽略父母關懷，我竟沒有好好珍惜他們的愛，更大罵他們一頓，令他們傷透了心。

我結束了與小孩的通話，我的腦海波濤洶湧，內疚、慚愧的思維不斷浮現、滔滔不絕，在水熱騰湧的境況下，小孩悲慘的遭遇成了一顆厄立於海中心的指示燈，引導我走到孝順父母的碼頭。

出生的環境乃上天安排好的，好的就是要珍惜，壞的就是一種考驗。有的人為了找藉口掩飾自己懶惰，總日埋怨自己沒有「父幹」，卻不知道其他人連完整的家庭也沒有。「樹欲靜而風不止，子欲養而親不待」的一句話，深深的嶔入心扉，教我捉緊父母還在的時候，好好的孝順、報答他們，儘管學業、工作再忙，亦不忘對父母的關懷，因為沒有他們的養育，也不能走到現在的一步。

我拿起電話撥打給母親。一接電話，母親的聲音傳進我的耳骨裏，我便自豪的說一句：「父母，我愛你。」

點解嗰個細路仔嘅媽咪會咁信任男豬同佢個仔傾計？唔通另有內情？